[支01] 中國宣布反制美國 道指瀉逾700點 蘋果大挫5.8%

中國宣布反制美國 道指瀉逾700點 蘋果大挫5.8%

中美貿易戰升溫，在美國周一（13日）公布對其餘3250億美元進口中國商品加徵關稅前，中國同日宣布作出反擊，宣布決定自6月1日起，向產於美國的部分進口商品提高加徵關稅稅率。

美股受消息刺激低開，道指中段跌幅擴大至超過700點，納指亦瀉逾3%，蘋果股價更大挫超過5.8%。

道指最多跌逾700點

美國周一（13日）開市大跌，道瓊斯工業最多跌715點，中段報25,256點，挫685點或2.64%；標普500指數低開48點後，中段跌幅1.68%或77點，報2,804點；納斯達克綜合指數低開187點後，中段報7,647點，跌269點或3.40%。

與中國市場有密切關係的重型機械股Caterpillar下滑5.4%、波音（Boeing）跌4.8%。投資者慮波音產品可能在這一波貿易戰中，被中國排除在採購的對象之外。蘋果公司（Apple Inc.）在貿易戰陰霾下，同日在美國最高法院關於有關App Store的反壟斷案中敗訴，股價下挫5.84%。

歐洲股市亦下跌，英股跌0.5%、法股跌1.2%、德股跌1.5%，當中汽車股及原材料股成為重災區。

比特幣飆至9個月高位

在避險需求升溫的情況下，反映投資者恐慌情緒的VIX指數大升至21.25；美國10年期公債孳息率就跌至2.398厘。比特幣曾飆升至最高7,947美元的9個月高位，現報7,881美元，升13.79%。

中國或成最大贏家
美國搬石頭砸自己對腳

6月1先加

等緊700跌到唔認得

搞到美股跌，侵侵會唔會發癲

咪傻，反枱一早佈處咗

Trump準備好笑到最後

華為小米成最大嘅贏家啦

支那一定贏。支那股市驚都未驚過
一定大把支那狗托市

一早重手沽左

我諗侵侵做完總統 身家有幾百億美金

中國贏緊

侵侵未必求財，都七十幾，可能想收中國皮，名留青史多

佢個細仔仲咁細個 點會唔想搵錢

名留青史

今屆有機會最後一屆任期，下年大選年，依家唔拑低個市等幾時

之從八國聯軍進攻大清帝國之後
中國人都有一種自卑之心

所以今次貿易戰 中國一定要勝

蘋果唔洗再舐共，希望唔好再出啲為支那人出嘅功能

之從
點解越黎越多人打字都有鄉音

三毛扮香港人，但又唔熟我地嘅粵語

一定要勝

好人好姐有個贏字唔用走去用個勝字係咩料

連登真係好L恐怖 打錯 1-2粒字就自Hi